胰臟炎治療藥可抗武漢肺炎 日本東大將進行臨床研究

〔駐日特派員林翠儀／東京18日報導〕日本東京大學研究團隊今天宣布，既有的急性胰臟炎治療藥物Nafamostat，可有效阻止武漢肺炎病毒在初期階段進入人體細胞，可能防止患者病情惡化，將在本月內進入臨床實驗以期早日實用化。

目前全球的醫療研究團隊均在尋找可有效治療武漢肺炎的藥物，其中使用於急性胰臟炎的Nafamostat，因為用於同為冠狀病毒的中東呼吸症候群（MERS）有一定的療效而受到德國專家的注目。

德國研究團隊以既有的經口胰臟炎藥物camostat mesilate 進行研究，發現可以阻病毒進入肺細胞，camostat mesilate和Nafamostat很類似，都是日本開發的藥物，具有抑制蛋白酶分解的即效性，德國研究團隊已於本月初發表這項研究結果。

東大研究團隊進一步以這兩種藥物對武漢肺炎病毒進行實驗，發現使用Nafamostat的濃度只要為camostat mesilate的10分之1，即能阻止病毒入侵，而且Nafamostat在日本國內被普遍使用，有十足的臨床數據，安全性也受到確認，可以快速進入臨床研究階段。Nafamostat是由日本富山縣藥廠「日醫工」開發的點滴藥，現在為非專利藥物。

東大研究團隊的井上純一郎教授今天召開記者會表示，將在本月中開始和日本國立國際醫療研究中心等共同進行臨床研究，以數個月時間確認其有效性及安全性。